# เปิดบ้านสถาบันเอไอทีโชว์ผลงานวิจัยหุ่นยนต์และซอฟต์แวร์#
สถาบันเอไอทีหรือจัดงาน“ความร่วมมือด้านนวัตกรรม”เปิดโอกาสให้นักศึกษานักวิจัยและอาจารย์ร่วมการประกวดความคิดสร้างสรรค์ทางนวัตกรรมเทคโนโลยีวันที่พ.ค.เน้นงานด้านการออกแบบหุ่นยนต์ซอฟต์แวร์และไอทีการลดความเสี่ยงทางภัยพิบัติและโครงสร้างพื้นฐานนอกจากประกวดผลงานวิจัยแล้ว
งานวันนี้ยังเป็นการประกาศความร่วมมือระหว่างสถาบันเอไอทีกับภาคอุตสาหกรรมสำหรับเป้าหมายของการจัดงานศาสตราจารย์วรศักดิ์กนกนุกุลชัยอธิการบดีสถาบันเอไอทีบอกว่าแต่ละสถาบันทำงานวิจัยของตนเองไม่ได้สัมผัสโลกภายนอกงานวิจัยอยู่บนหอคอยงาช้างทุกวันนี้เปลี่ยนไปแล้วงานวิจัยต้องทำโดยคำนึงถึงความต้องการของตลาดอีกเรื่องคือต้องการให้ภาคอุตสาหกรรมรู้ว่าเอไอทีมีอะไรให้เขาได้บ้างที่ช่วยให้ภาคอุตสาหกรรมทำงานง่ายขึ้น
และปลอดภัยขึ้นหมดยุคที่งานวิจัยถูกตัดขาดจากโลกภายนอกแล้วศาสตราจารย์วรศักดิ์กนกนุกุลชัยอธิการบดีสถาบันเอไอทีเมื่อเดินสอดส่องดูผลงานวิจัยหุ่นยนต์ที่นำมาตั้งโชว์ซึ่งส่วนใหญ่เป็นเครื่องจักรหุ่นยนต์ช่วยทุ่นแรงในโรงงานอุตสาหกรรมก็พบว่ามีบางชิ้นงานน่าสนใจคือของอายุปีชาวศรีลังกานักศึกษากำลังศึกษาปริญญาเอกของสถาบันเอไอที
ผลงานเป็นคล้ายเกมแข่งรถที่เห็นตามเกมเซนเตอร์แต่คราวนี้เป็นเครื่องบินแม้ปัจจุบันยังเป็นแบบจำลองแต่อนาคตหากพัฒนาให้เป็นรูปเป็นร่างได้ก็ลืมราคาแพงได้เลยไม่เพียงคนทั่วไปที่อยากสัมผัสประสบการณ์ขับเครื่องบินสักครั้งในชีวิตนักบินยังสามารถฝึกบินกับเจ้าที่บ้านได้อีกด้วยนักศึกษาปริญญาเอกสถาบันเอไอทีในช่วงบ่ายของการนำเสนอผลงานนักศึกษาและนักวิจัย
มีชิ้นงานหนึ่งเป็นแอพพลิเคชั่นเพื่อความคล่องตัวทางธุรกิจเห็นว่าน่าสนใจจึงหยิบยกมาฝากคือโดยนส.วิจิตรามณีรัตนกิตติกุลและชาวเนปาลทั้งคู่ทั้งสามกำลังศึกษาอยู่ระดับปริญญาโทภาพรวมผลงานคือต้องการทำการแสดงสินค้าให้เป็นเรื่องง่ายมากขึ้นทั้งผู้แสดงสินค้าคนจัดออแกไนซ์และผู้เข้าชมในส่วนของผู้เข้าชมคือไม่ต้องถือโบรชัวร์ปึกหนาอีกต่อไปแค่สแกนตามบูธต่างก็ดาวน์โหลดรายละเอียดสินค้ามาในมือถือได้
ส่วนของผู้แสดงสินค้าสามารถลดต้นทุนค่าปรินท์โบรชัวร์ลงได้และออกแบบโบรชัวร์ของตัวเองได้ไม่จำกัดสีเพราะไม่ต้องกลัวว่าค่าปรินท์สีจะแพงและในส่วนของสามารถเก็บข้อมูลจำนวนผู้เข้าชมงานเพศอายุได้ดดยไม่ต้องเข้าไปขอข้อมูลผู้เข้าชมสามารถนำมาทำวิจัยต่อยอดได้ในการจัดงานครั้งต่อไปทีมพัฒนานอกเหนือจากงานด้านซอฟต์แวร์และหุ่นยนต์ผลงานวิจัยยังมีในรูปแบบของโมเดลเชิงธุรกิจเช่นหัวข้อ
ขอบข่ายเชิงธุรกิจของผู้มีส่วนได้ส่วนเสียเพื่อลดความเสี่ยงอันเกิดจากภัยพิบัติที่สร้างผลกระทบมหาศาลต่อภาคอุตสาหกรรมที่มางานความร่วมมือด้านนวัตกรรมสถาบันเอไอที
Asian Institute of Technology Arm Machine LowCost Flight Simulator Nipuna Wickramanayake Flight Simulator LowCost Flight Simulator Nipuna Wickramanayake Easy Expo Application Ankit Rana Ambuj Vaidya Easy Expo QRcode Organizer Easy Expo Application 